她和她

這晚，她又喝醉了。我已經忘記這是她第幾次為了一個男人而哭，每次我到了酒吧，酒保不需要多想就知道我是來找誰。這麼多年，只有她一直看不清。或許說，她知道，但不點破。

我一邊扶著她，一邊想起她打電話來時的啜泣聲。我們倆是很像的，在人群中尋尋覓覓，卻愛上了一個不愛自己的人，結果一個默默守護，一個花天酒地。都得到了，卻都得不到。

好不容易把她弄進後座，出了一身汗。我看著她睡得安穩的神情，心裡想著，我為了她，深夜出門，去酒吧夜店這些我從來不去的地方，弄得自己疲憊不堪，她倒好，一覺過去，就什麼都忘記了。我常常覺得，如果她對我，不是那麼沒心沒肺，我也不至於日日惦記著，或許得不到的，從來都是最好的。

也不是沒有人給我介紹過，日子久了，大家都清楚了，我的心太小，只住了她一個，再好再美的女孩子，也不能讓我動心了。我愛她，也不是因為她是個女孩子，只是單純因為她就是她。

到了家門口時，她又開始發酒瘋，倚在我胸口，一邊傻笑，一邊唱兒歌，是我們兒時一起聽的那首。我沒有問她為什麼要為他搞得自己這副樣子，因為我也一樣，所以沒什麼好問的。我拍了拍她的頭，跟她一齊唱，仿佛一下子回到很多年前，那時的我們，單純而快樂，可惜我們都回不去了。她的神情，慢慢安靜了下來，就像剛剛在車裡一樣，讓我又愛又恨。

進了屋，我扶著她，艱難的伸出一隻手開燈，之後幫她脫鞋子，把她安置到了床上。關了燈，有月光通過窗子照到她臉上，淺淺一層，映出她柔和的輪廓。她不是什麼大美人，只是一個平凡，稱不上漂亮的女孩，但在我心中，她是特別的。看著看著，就在床邊的椅子上睡著了。

到了早上醒來，她已經走了，只有床上隱隱的一個凹印，暗示著她曾在的痕跡。不出所料，身上多了一張便利貼，上面畫了個俏皮的笑臉，寫著兩個秀麗的字「謝謝」，似乎每次都一樣，又有些不太一樣。我有些失落，但又有些隱晦的愉悅。

她心裡，多少也有一點在乎我吧。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

交出831 CCTV呀！得翻1日炸！